1) Ette tulli Mall Tass ja kaebas: et Jürri Ehrmann on temma 20 wihko rukkid ärra söötnud omma härgadega. Mall on Jürri käest akkand rukkid pärrima, agga Jürri on wägga innetummast temmale lakkutanud.
2) On Jürri temmal 2 Köit katki raiunud, wäljal, kui hobbused köies ollid.
3 Temma lapsi wäljal tagga aianud kiwwi ja mulla tükkidega lopinud, ka sõimanud Koera poegadest, surrete nenda sammoti koera surma, kui teie issa linna tee peale surri.
4) On temma suggu seltsi lubband ärra kaotata.
5) Jürri wastab et temma härjad on kül Malle rukkitele kahjo teinud, agga temma hobbused ollid minno heina põllo peal se pärrast ei maksa minna neid rukkid. Köied raiusin sepärrast katki et minno põllo peale ullatasid. Temma lapsi sõimasin sepärrast et mind narriwad. Suggo seltsi kaotata, sedda minna ei olle üttelnud.
6) Kohhus moistis: Jürri peab Mallele terwed wihhud assemele andma, agga sötud jäwad Jürrile. Mall maksab 50 koppikad walla laeka et omma hobbused külla wäljal kammitsas peab. Jürri maksab 10 koppikad köiete eest, et need wannad jubba ollid Mallele.
Koggokonna kohto nimmel Hans Naukas +++
Abbi Mart Pikkalik +++
Abbi Jürri Hallikas +++
